% ---
% Agradecimentos
% ---

\begin{center}
	\bfseries\MakeUppercase{AGRADECIMENTOS}\par
\end{center}
	
Primeiramente gostaria de dedicar esse trabalho à minha Mãe, por ter dado seu sangue para que que eu pudesse chegar onde cheguei, me provendo uma educação básica de qualidade, cursos e preparação para o futuro. Apesar de nossas diferenças em pensamento e atitude, saiba que eu te amo do fundo do meu coração, e eu jamais estaria aqui se não fosse por você. Quero sempre ter os motivos para continuar te orgulhando.

Ao meu pai que sempre me orientou e me educou sobre a vida. Me ajudou a descobrir minha grande paixão, que é programação, me mostrou o que é ter de "se virar", e me mostrou o quanto é bom ter liberdade e caminhar com as próprias pernas. Você é meu modelo, principalmente para as atitudes boas e nobres. Eu jamais teria tido a força e a coragem para sair de casa, se não fosse por você. Agora o céu é o limite!

À todos da minha família que me apoiaram, em especial meus padrinhos e meus irmãos e minha avó D. Teresa.

Um "muito obrigado!" especial para a pessoa que me aturou, mesmo com minhas crises e inconstâncias, e me mostrou o que é amar e ser amado durante os últimos 4 anos, Letícia Aguiar, você foi e sempre será alguém especial, e apesar de termos de seguir caminhos diferentes, saiba que o que sinto é verdadeiro e apesar de não ser imortal, visto que é chama, é eterno enquanto durar. % Sim, é vinicius de moraes

Aos meus amigos que ficaram e à todos os amigos que fiz em Quixadá, em especial Caio Melo, Gabriel Jorge, Ana Carmélia, Gustavo Carneiro, Sérgio Gadelha, Matheus Rios, Bruna Kelvyla, Adson Rodrigues e Felipe Souza.

Eu acredito que uma pessoa pode sempre evoluir e chegar numa versão melhor de si mesmo. Basta crer em suas atitudes e na sua capacidade, e sempre buscar melhorar.

Em memória do meu eterno melhor amigo, Gohan.
% ---